<?xml version='1.0' encoding='ISO-8859-1'?>
<!DOCTYPE metadata [
<!ENTITY nbsp "&#160;">
<!ENTITY sup2 "&#178;">
<!ENTITY sigma "&#963;">
<!ENTITY radic "&#8730;">
<!ENTITY le "&#8804;">
<!ENTITY ge "&#8805;">
]>
<metadata>
 <idinfo>
  <citation>
   <citeinfo>
    <origin>Gouvernement du Canada, Ressources naturelles Canada, Secteur des sciences de la Terre, Direction de l'information cartographique, Centre d'information topographique - Sherbrooke</origin>
    <pubdate>20111129</pubdate>
    <title>001L11</title>
    <edition>6.0</edition>
    <geoform>Données numériques vectorielles</geoform>
    <serinfo>
     <sername>CanVec</sername>
     <issue>1.1</issue>
    </serinfo>
    <pubinfo>
     <pubplace>Sherbrooke, Québec, Canada</pubplace>
     <publish>Gouvernement du Canada, Ressources naturelles Canada, Secteur des sciences de la Terre, Direction de l'information cartographique, Centre d'information topographique - Sherbrooke</publish>
    </pubinfo>
    <onlink>http://www.geogratis.gc.ca</onlink>
   </citeinfo>
  </citation>
  <descript>
   <abstract>Jeu de données topographiques numériques CanVec d'une région correspondant au découpage du Système national de référence cartographique (SNRC).</abstract>
   <purpose>CanVec vise la représentation normalisée et actualisée des phénomènes topographiques pour l'ensemble de la masse continentale canadienne.</purpose>
   <supplinf>Ce produit est soumis à un processus de détection d'anomalies. Le terme anomalie désigne toute observation qui rend un jeu de données (ou métadonnées) non conforme aux normes et spécifications du produit. Pour de plus amples informations sur les anomalies détectées se référer à la section des anomalies de ce produit sur le portail Web qui l'héberge.</supplinf>
  </descript>
  <timeperd>
   <timeinfo>
     <rngdates>
      <begdate>200110</begdate>
      <enddate>200110</enddate>
     </rngdates>
   </timeinfo>
   <current>Condition au sol</current>
  </timeperd>
  <status>
   <progress>Complet</progress>
   <update>Au besoin</update>
  </status>
  <spdom>
   <bounding>
    <westbc>-55.5</westbc>
    <eastbc>-55</eastbc>
    <northbc>46.75</northbc>
    <southbc>46.5</southbc>
   </bounding>
  </spdom>
  <keywords>
   <theme>
     <themekt>GCMD</themekt>
     <themekey>sciences de la Terre &gt; surface terrestre &gt; topographie &gt; formes de relief</themekey>
     <themekey>sciences de la Terre &gt; hydrosphère &gt; eau de surface &gt; zones humides</themekey>
     <themekey>sciences de la Terre &gt; aspects humains &gt; infrastructure &gt; communications</themekey>
     <themekey>sciences de la Terre &gt; surface terrestre &gt; topographie &gt; courbes</themekey>
     <themekey>Toponymie/Noms de lieux</themekey>
     <themekey>sciences de la Terre &gt; aspects humains &gt; infrastructure &gt; transport</themekey>
     <themekey>sciences de la Terre &gt; surface terrestre &gt; topographie &gt; élévation du terrain</themekey>
     <themekey>sciences de la Terre &gt; aspects humains &gt; infrastructure &gt; pipelines</themekey>
     <themekey>Zones industrielles et commerciales</themekey>
     <themekey>Relief et formes</themekey>
     <themekey>Hydrographie</themekey>
     <themekey>sciences de la Terre &gt; aspects humains &gt; infrastructure &gt; bâtiments</themekey>
     <themekey>sciences de la Terre &gt; aspects humains &gt; limites &gt; divisions administratives</themekey>
     <themekey>sciences de la Terre &gt; aspects humains &gt; infrastructure &gt; électricité</themekey>
     <themekey>Lieux d'intérêts</themekey>
     <themekey>Sols saturés d'eau</themekey>
     <themekey>sciences de la Terre &gt; surface terrestre &gt; topographie &gt; relief topographique</themekey>
     <themekey>Énergie</themekey>
     <themekey>Bâtiments et structures</themekey>
     <themekey>Limites administratives</themekey>
     <themekey>sciences de la Terre &gt; surface terrestre &gt; utilisation/couverture des terres</themekey>
     <themekey>sciences de la Terre &gt; aspects humains &gt; infrastructure &gt; entités culturelles</themekey>
     <themekey>sciences de la Terre &gt; biosphère &gt; végétation</themekey>
   </theme>
   <place>
     <placekt>GCMD</placekt>
     <placekey>Continent &gt; Amérique du Nord &gt; Canada &gt; Terre-Neuve et Labrador</placekey>
     <placekey>001L11</placekey>
   </place>
  </keywords>
  <accconst>Aucune</accconst>
  <useconst>L'utilisation des données est soumise aux conditions énoncées dans l'Accord de licence d'utilisation sans restriction de données numériques de GéoGratis.</useconst>
  <ptcontac>
   <cntinfo>
     <cntorgp>
      <cntorg>Centre d'information topographique - Sherbrooke</cntorg>
      <cntper>Équipe de soutien aux usagers</cntper>
     </cntorgp>
    <cntaddr>
     <addrtype>Adresse postale et physique</addrtype>
     <address>2144, rue King Ouest, bureau 010</address>
     <city>Sherbrooke</city>
     <state>Québec</state>
     <postal>J1J 2E8</postal>
     <country>Canada</country>
    </cntaddr>
    <cntvoice>+01-819-564-5600 / 1-800-661-2638 (Canada et États-Unis)</cntvoice>
    <cntfax>+01-819-564-5698</cntfax>
    <cntemail>geoginfo@RNCan.gc.ca</cntemail>
    <hours>8h30 à 12h00 et 13h00 à 16h30 (heure de l'Est)</hours>
   </cntinfo>
  </ptcontac>
 </idinfo>
 <dataqual>
  <logic>- Cohérence conceptuelle
Les règles du schéma conceptuel CanVec ont toutes été enregistrées et validées dans la base de données source contenant le produit CanVec. Ceci permet d'assurer la cohérence conceptuelle entre le schéma conceptuel et le produit CanVec.

- Cohérence de domaine
Les valeurs de domaine du catalogue d'entités ont toutes été enregistrées et validées dans la base de données source contenant le produit CanVec. Ceci permet d'assurer la cohérence de domaine entre le Catalogue d'entités et le produit CanVec.

- Cohérence de format
L'utilisation de logiciels commerciaux éprouvés pour la génération des formats de distribution permet d'assurer la cohérence de format pour la distribution du produit CanVec.

- Cohérence topologique
Les relations topologiques des (et entre les) entités ont toutes été enregistrées et validées dans la base de données source pour chaque jeu de données CanVec. Ceci permet d'assurer la cohérence topologique entre le catalogue d'entités et le produit CanVec.
</logic>
  <complete>- Commission
L'évaluation de la qualité des données (incluant la complétude et l'exactitude thématique) est faite directement lors de la production des données. La méthodologie de vérification dépend de la source de données. Les données du produit CanVec proviennent de 2 sources différentes : de l'initiative GéoBase (ex. : les données du Réseau routier national RRN)) et de la production de données topographiques numériques de Ressources naturelles Canada.

Pour les données provenant de l'initiative GéoBase, la qualité des données est assurée par le partenaire producteur de données. Le mécanisme de vérification peut être différent pour chaque partenaire.

Pour les données provenant de Ressources naturelles Canada, lors de l'inspection des données, les jeux de données issus de la production sont regroupées en différents lots. Quelques jeux de données du lot sont sélectionnés et inspectés afin de vérifier le contenu par rapport à une source de données ayant servie à la production ou par rapport à une source indépendante. Si le pourcentage d'erreurs détecté est inférieur à 5%, alors tous les jeux de données du lot sont normalement considérés acceptables.

- Omission
La méthodologie décrite pour évaluer les commissions est également utilisée pour vérifier les omissions dans le produit CanVec.
</complete>
  <posacc>
   <horizpa>
    <horizpar>Le produit CanVec provient de la Base de données géospatiale (BDG) qui comporte plusieurs sources de données diverses. L'évaluation de la précision planimétrique du jeu de données est donc fonction de ces sources. La précision planimétrique globale du jeu de données ne peut toutefois pas être déterminée. La valeur maximale et la valeur minimale de la précision planimétrique de l'ensemble des sources composant le jeu de données sont indiquées lorsqu'elles sont disponibles.
</horizpar>
    <qhorizpa>
     <horizpav>6</horizpav>
     <horizpae>Précision planimétrique minimale de la source de données, en mètres.</horizpae>
    </qhorizpa>
    <qhorizpa>
     <horizpav>6</horizpav>
     <horizpae>Précision planimétrique maximale de la source de données, en mètres.</horizpae>
    </qhorizpa>
   </horizpa>
   <vertacc>
    <vertaccr>Le produit CanVec provient de la Base de données géospatiale (BDG) qui comporte plusieurs sources de données diverses. L'évaluation de la précision altimétrique du jeu de données est donc fonction de ces sources. La précision altimétrique globale du jeu de données ne peut toutefois pas être déterminée. La valeur maximale et la valeur minimale de la précision altimétrique de l'ensemble des sources composant le jeu de données sont indiquées lorsqu'elles sont disponibles.
</vertaccr>
   </vertacc>
  </posacc>
  <lineage>
   <srcinfo>
    <srccite>
     <citeinfo>
      <origin>Gouvernement du Canada, Ressources naturelles Canada, Secteur des sciences de la Terre, Direction de l'information cartographique, Centre d'information topographique - Sherbrooke</origin>
      <pubdate>Matériel non publié</pubdate>
      <title>001L11</title>
      <edition>4.0</edition>
      <serinfo>
       <sername>Base de données géospatiale (BDG)</sername>
       <issue>3.0</issue>
      </serinfo>
     </citeinfo>
    </srccite>
    <typesrc>Disque</typesrc>
    <srctime>
     <timeinfo>
       <rngdates>
        <begdate>200110</begdate>
        <enddate>200110</enddate>
       </rngdates>
     </timeinfo>
     <srccurr>Condition au sol</srccurr>
    </srctime>
    <srccitea>BDG-001L11-4.0</srccitea>
    <srccontr>Source utilisée pour générer le produit (jeu de données)</srccontr>
   </srcinfo>
   <procstep>
    <procdesc>Génération du produit CanVec.

Le produit CanVec est généré à partir de la Base de données géospatiale (BDG). La BDG est un entrepôt corporatif regroupant principalement plusieurs types de données topographiques vectorielles canadiennes. La BDG est gérée et maintenue par Ressources naturelles Canada.

Principale transformation appliquée à la source de données BDG lors de la génération du produit CanVec :

- Sélection d'un sous-ensemble d'entités
La BDG comporte plus d'une centaine d'entités et un sous-ensemble (soixantaine) d'éléments topographiques est sélectionné afin de faire partie du produit CanVec. Le Catalogue d'entités CanVec identifie la liste complète des entités et des attributs composant le produit CanVec.
</procdesc>
    <srcused>BDG-001L11-4.0</srcused>
    <procdate>20111129</procdate>
   </procstep>
  </lineage>
 </dataqual>
 <spdoinfo>
   <direct>Vecteur</direct>
 </spdoinfo>
 <spref>
  <horizsys>
    <geograph>
     <latres>0.0000001</latres>
     <longres>0.0000001</longres>
     <geogunit>Degrés décimaux</geogunit>
    </geograph>
   <geodetic>
    <horizdn>NAD83SCRS (Système de référence nord-américain de 1983 dans le Système canadien de référence spatiale)</horizdn>
    <ellips>Système de référence géodésique de 1980</ellips>
    <semiaxis>6378137.0</semiaxis>
    <denflat>298.257222101</denflat>
   </geodetic>
  </horizsys>
  <vertdef>
   <altsys>
    <altdatum>SRAGC28 (Système de référence altimétrique géodésique du Canada de 1928)</altdatum>
    <altres>1.0</altres>
    <altunits>Mètres</altunits>
    <altenc>Valeurs des attributs</altenc>
   </altsys>
  </vertdef>
 </spref>
 <eainfo>
  <overview>
    <eaover>Les entités et les attributs sont décrits en détails dans le Catalogue d'entités CanVec.</eaover>
    <eadetcit>CanVec, Catalogue d'entités, édition 1.1.2, 2011-11-17</eadetcit>
  </overview>
 </eainfo>
 <distinfo>
   <distrib>
    <cntinfo>
      <cntorgp>
       <cntorg>Centre d'information topographique - Sherbrooke</cntorg>
       <cntper>Équipe de soutien aux usagers</cntper>
      </cntorgp>
     <cntaddr>
      <addrtype>Adresse postale et physique</addrtype>
      <address>2144, rue King Ouest, bureau 010</address>
      <city>Sherbrooke</city>
      <state>Québec</state>
      <postal>J1J 2E8</postal>
      <country>Canada</country>
     </cntaddr>
     <cntvoice>+01-819-564-5600 / 1-800-661-2638 (Canada et États-Unis)</cntvoice>
     <cntfax>+01-819-564-5698</cntfax>
     <cntemail>geoginfo@RNCan.gc.ca</cntemail>
     <hours>8h30 à 12h00 et 13h00 à 16h30 (heure de l'Est)</hours>
    </cntinfo>
   </distrib>
   <distliab>L'utilisation des données est soumise aux conditions énoncées dans l'Accord de licence d'utilisation sans restriction de données numériques de GéoGratis.</distliab>
   <stdorder>
     <digform>
      <digtinfo>
       <formname>GML (Langage de balisage géographique)</formname>
      </digtinfo>
      <digtopt>
        <onlinopt>
         <computer>
           <networka>
            <networkr>http://www.geogratis.gc.ca</networkr>
           </networka>
         </computer>
        </onlinopt>
      </digtopt>
     </digform>
     <digform>
      <digtinfo>
       <formname>Shapefiles d'ESRI</formname>
      </digtinfo>
      <digtopt>
        <onlinopt>
         <computer>
           <networka>
            <networkr>http://www.geogratis.gc.ca</networkr>
           </networka>
         </computer>
        </onlinopt>
      </digtopt>
     </digform>
    <fees>Gratuit (ou Sans frais)</fees>
   </stdorder>
 </distinfo>
 <metainfo>
  <metd>20111129</metd>
  <metc>
   <cntinfo>
     <cntorgp>
      <cntorg>Centre d'information topographique - Sherbrooke</cntorg>
      <cntper>Équipe de soutien aux usagers</cntper>
     </cntorgp>
    <cntaddr>
     <addrtype>Adresse postale et physique</addrtype>
     <address>2144, rue King Ouest, bureau 010</address>
     <city>Sherbrooke</city>
     <state>Québec</state>
     <postal>J1J 2E8</postal>
     <country>Canada</country>
    </cntaddr>
    <cntvoice>+01-819-564-5600 / 1-800-661-2638 (Canada et États-Unis)</cntvoice>
    <cntfax>+01-819-564-5698</cntfax>
    <cntemail>geoginfo@RNCan.gc.ca</cntemail>
    <hours>8h30 à 12h00 et 13h00 à 16h30 (heure de l'Est)</hours>
   </cntinfo>
  </metc>
  <metstdn>Norme du contenu des métadonnées géospatiales numériques du FGDC</metstdn>
  <metstdv>FGDC-STD-001-1998</metstdv>
  <metuc>Seul le fichier de métadonnées XML en version anglaise est valide selon le schéma XML (W3C) tel que défini par le FGDC (http://www.fgdc.gov). La version française du fichier de métadonnées XML ne respecte pas les domaines de valeurs, disponibles uniquement en anglais, de certains champs et n'existe donc que pour la présentation des informations. L'usager doit s'assurer de valider les métadonnées en utilisant la version anglaise du schéma XML.</metuc>
 </metainfo>
</metadata>
